---
title: Diskusi publik
date: 2013-08-06
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Agustus_6_2013_PRC_Diseminasi_Hasil_Studi_Aceh_1.jpg](/uploads/200px-Agustus_6_2013_PRC_Diseminasi_Hasil_Studi_Aceh_1.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Agustus_6_2013_PRC_Diseminasi_Hasil_Studi_Aceh_2.jpg](/uploads/200px-Agustus_6_2013_PRC_Diseminasi_Hasil_Studi_Aceh_2.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Agustus_6_2013_PRC_Diseminasi_Hasil_Studi_Aceh_3.jpg](/uploads/200px-Agustus_6_2013_PRC_Diseminasi_Hasil_Studi_Aceh_3.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Diskusi publik dan diseminasi buku hasil studi Fundraising menuju keberlanjutan radio komunitas. 

**Lokasi** : Hermes Palace, Banda Aceh 

**Alamat** : Jl. T. Panglima Nyak Makam, Banda Aceh 

**Jam** : 18.00 – 21.00 WIT 

**Hadir** :
* Sayed Firdaus (KPID Aceh)
* Nurlaili Idrus (KPID Aceh)
* Junaidi (BALMON Aceh)
* Askhalani (GeRAK Aceh)
* Alfian Abu (MaTA Aceh)
* Rusli Moh Ali (PNPM RMC 1 Aceh)
* Jalalludin Ibrahim (PNPM RMC 1 Aceh)
* Jul Fadli (BKKBN Prov Aceh)
* Muhammad Ikhsan (AJI Banda Aceh)
* Safri Muarif (AJI Banda Aceh)
* Zufrizal (Aceh TV)
* Serambi Indonesia
* Aceh Online
* Aceh Kita
* Pro Haba
* Hamdani (IRKOM AU, Aceh Utara)
* Saiful AB (IRKB, Bireun)
* Herry (FRKP2J, Pidie & Pidie Jaya)
* Junaidi (JRK ABBA, Aceh Besar)
* Abdul Wahab (JARKOM ABAR, Aceh Barat)
* Teuku Ambral, SE (JRK Aceh)
* Iskandar, SH, M.Hum (JRK Aceh)
* Anang Budimansyah (JRK Aceh)
* Fauzaini (JRK Aceh)
* Zufrizal Coy (JRK Aceh)
* Reza Ferdian (Panitia)
* Mariani (Panitia)
* Muhammad (Panitia)
* Heri (Panitia)
* Ryan (Panitia)

**Ringkasan**  
* Diskusi dan launching ini menghadirkan narasumber yaitu Adi Rumansyah (Ketua JRK Jawa Barat), Muhammad & Maryani; Perwakilan Darsa FM, dan Junaedi; perwakilan Sukma FM, dan difasilitasi oleh Teuku Ambral.
* Para peserta merupakan para pengelola dan anggota radio komunitas se Aceh. 
* Berdasarkan pengalaman dari Darsa & Sukma FM didapati pelajaran bahwa radio komunitas bisa berkelanjutan dengan cara pengembangan berbagi kegiatan dan menjalin silaturahim dengan para mitra. 
* Secara umum, radio komunitas di Aceh juga mengalami perkembangan yang membaik secara bertahap khususnya dalam hal menjalankan fungsinya sebagai media warga yang partisipatif.
* Namun dalam hal penggalangan dana/ fundraising masih dibutuhkan upaya keras baik dalam rangka sosialisasi maupun prakteknya di masing-masing radio komunitas di Aceh.
